\part{Intro}


\chapter{Overview}

\section{Nginx}


Nginx是一个用于反向代理HTTP, HTTPS, SMTP, POP3, IMAP的协议链接的Web服务器软件，同时还是一个负载均衡器和一个HTTP缓存服务器。


作为一个面向性能设计的HTTP服务器，Nginx相比Apache、lighttpd具有占有内存少，稳定性高等优势。例如，与旧版本（<=2.2）的Apache不同，nginx不采用每客户机一线程的设计模型，而是充分使用异步逻辑，削减了上下文调度开销，所以并发服务能力更强。

Nginx整体采用模块化设计，其http服务器核心功能也是一个模块。


Nginx有丰富的模块库和第三方模块库，配置灵活。 以前，旧版本的nginx的模块是静态的，添加和删除模块都要对nginx进行重新编译，1.9.11以及更新的版本已经支持动态模块加载。


在Linux操作系统下，nginx使用epoll事件模型，得益于此，nginx在Linux操作系统下效率相当高。例如，Nginx在官方测试的结果中能够支持五万个并行连接，而在实际的运作中，可以支持二万至四万个并行链接。


Nginx在OpenBSD或FreeBSD操作系统上采用类似于epoll的高效事件模型kqueue。

Nginx和PHP-FPM的组合是一种稳定、高效的PHP运行方式，效率要比传统的Apache和mod\_php高出不少。其中，PHP-FPM从PHP5.3.3开始合并到PHP核心，编译时加上\texttt{-\/-enable-fpm}即可提供支持。

在PHP-FPM和Nginx集成使用时，PHP-FPM以守护进程在后台运行，Nginx响应请求后，自行处理静态请求，PHP请求则经过fastcgi\_pass交由PHP-FPM处理，处理完毕后返回。

如果PHP-FPM崩溃退出，那么前端将失去响应，这时Nginx会返回“The page you are looking for is temporarily unavailable. Please try again later.”的错误信息。


\section{Tengine}

Tengine是一个由淘宝从nginx fork出来的HTTP服务器，同时Tengine也不断从Nginx继承其更新，所以Tengine兼容Nginx最新版1.6.2的所有特性，与Nginx的配置兼容。

Tengine从原来的nginx添加了下列各项内容：

\begin{compactitem}
\item 通过对上传到HTTP后端服务器或FastCGI服务器的请求整流，以及通过增加一致性hash模块、会话保持模块，加上对服务器的主动健康检查，根据服务器状态而自动加添或减少服务器的实例，大量减少对服务器机器的I/O压力，大大增强其负载均衡能力；

\item 支持动态模块加载（DSO）支持，通过把模块编译成为可共享程序库，令服务器增添模块后无需再把整个服务器程序重新编译；
\item 受到Apache HTTP Server的modconcat功能启导的CONCAT模块，可组合多个CSS、JavaScript文件的访问请求变成一个请求，以减少数据流量及提高压缩比；
\item 输入过滤器主体，以更方便地管理在防火墙和事件到HTTP级别之间的连接；
\item 模块Sysguard，限制使用的存储器或CPU资源时使用率超过某个阈值。

\end{compactitem}

上列内容主要是从处理请求的效率及扩展性的增润，而且这些修正部分已为nginx主分支接纳。

\begin{lstlisting}[language=bash]
$ sudo add-apt-repository ppa:brightbox/tengine
$ sudo apt-get update
$ sudo apt-get install tengine
\end{lstlisting}





